京東物流正式啟動IPO

2月16日晚間，京東物流在港交所提交招股書，正式啟動IPO，成為京東集團旗下進行IPO的第三家子公司。據招股書顯示，京東物流本次IPO的聯席保薦人包括美國銀行、高盛、海通國際等。此前報道稱，京東物流估值可能達到400億美元左右。

京東表示，分拆計劃的細節尚未敲定，包括全球發行的規模和結構。完成擬議的分拆後，公司將繼續間接持有京東物流50%以上的股份。

招股文件顯示，京東物流定位於中國領先的技術驅動的供應鏈解決方案及物流服務商。從收入來看，2020年前三季度京東物流收入達到495億元，同比增長43.2%，這一數字在2018年和2019年全年分別為379億元和498億元。

2017年，京東物流全面對外開放，外部客户收入佔比不斷提升，從2018年的29.9%、2019年的38.4%提升至2020年前9個月的43.4%。公開報道顯示，通過一體化供應鏈解決方案，京東物流目前已深度服務安利、雀巢、小米、斯凱奇、蒙牛等眾多知名品牌商，並在產地和產業供應鏈升級中進行了諸多模式創新。

近三年，京東物流持續增加在技術研發上的投入，從2018年至2020年第三季度的11個季度內，京東物流累計技術投入達到46億，呈不斷增長趨勢。在這11個季度中，京東物流技術投入在同期收入的平均佔比達到3.4%，領先同行業。

在物流網絡擴展方面，京東物流將增加智能倉數量、向下沉市場擴張，並投入和擴大航空貨運網絡、冷鏈網絡、跨境網絡等；在技術投資上，將持續強化技術方面的長期競爭力，包括硬件、軟件和算法，以及人工智能、5G、雲計算、物聯網等基礎技術的應用。

老虎蟹都all in

咁快，呢隻實由頭爆到尾